Q: Which of the following cannot be overloaded in C++?
A) ++
B) ->
C) ::
D) ()
Answer: C

Q: What does 'mutable' keyword allow in a const object?
A) Change static members
B) Modify that specific member
C) Modify all members
D) None
Answer: B

Q: Which constructor is called during object copy?
A) Default
B) Parameterized
C) Copy constructor
D) Move constructor
Answer: C

Q: What is the output of sizeof('A')?
A) 1
B) 2
C) 4
D) Depends on compiler
Answer: A

Q: Which cast is safest among the following?
A) reinterpret_cast
B) static_cast
C) const_cast
D) dynamic_cast
Answer: D

Q: Which function in a class cannot be virtual?
A) Constructor
B) Destructor
C) Member Function
D) Operator Function
Answer: A

Q: When does a destructor get called automatically?
A) At program start
B) When object is destroyed
C) At object creation
D) When memory leaks occur
Answer: B

Q: What is a pure virtual function?
A) Function with no return
B) Function with body
C) Function declared with = 0
D) Function using static
Answer: C

Q: What does 'this' pointer represent?
A) Pointer to base class
B) Pointer to calling object
C) Pointer to derived class
D) Pointer to global scope
Answer: B

Q: What happens when delete is applied to a null pointer?
A) Runtime error
B) Segmentation fault
C) No effect
D) Memory leak
Answer: C