Q: What is the output of print([i for i in range(3)])?
A) [1,2,3]   
B) [0,1,2]
C) [0, 1, 2]
D) (0,1,2)
Answer: B

Q: Which of the following is NOT true for Python decorators?
A) They modify function behavior
B) They must return a function
C) They are used with @ syntax
D) They can be applied to variables
Answer: D

Q: How do you make a class method private in Python?
A) Prefix method with __
B) Prefix with _
C) Use @private
D) No privacy in Python
Answer: A

Q: Which protocol is used for the context manager with statement?
A) __enter__ / __exit__
B) __on__ / __off__
C) __start__ / __stop__
D) __get__ / __set__
Answer: A

Q: Which of the following enables lazy evaluation?
A) tuple
B) list
C) generator
D) set
Answer: C

Q: What is the main advantage of 'slots' in a class?
A) Prevents inheritance
B) Reduces memory usage
C) Increases speed
D) Improves readability
Answer: B

Q: How do you define an abstract base class?
A) @base
B) @abstractclass
C) abstract.Base
D) abc.ABCMeta
Answer: D

Q: How do you force garbage collection in Python?
A) release()
B) os.clean()
C) del()
D) gc.collect()
Answer: D

Q: Which module provides access to interpreter internals?
A) sys
B) os
C) site
D) interp
Answer: A

Q: What is the output type of json.loads()?
A) dict
B) str
C) list
D) tuple
Answer: A