Q: Which file extension is used for C source files?
A) .c
B) .cpp
C) .h
D) .cs
Answer: A

Q: Which function prints text to the screen?
A) printf()
B) print()
C) cout
D) disp()
Answer: A

Q: Which header file is needed for printf or scanf?
A) stdlib.h
B) conio.h
C) stdio.h
D) math.h
Answer: C

Q: Which keyword is used to define a user-defined type?
A) union
B) struct
C) enum
D) typedef
Answer: D

Q: What is the result of sizeof(char)?
A) 1
B) 2
C) 4
D) Compiler dependent
Answer: A

Q: What is memory leak?
A) Incorrect value access
B) Allocated memory not freed
C) Wrong pointer assignment
D) Stack overflow
Answer: B

Q: What does #define MAX 100 do?
A) Defines variable MAX
B) Creates 100
C) Sets macro MAX to 100
D) None
Answer: C

Q: Which data type is suitable for large numbers?
A) int
B) long
C) float
D) char
Answer: B

Q: Which keyword restricts inheritance?
A) restrict
B) const
C) private
D) static
Answer: D

Q: What does #undef do?
A) Undefines macro
B) Define macro
C) Resets
D) Exits
Answer: A