Name: divanshi
Timestamp: 2025-11-12 00:56:32
Quiz: Quiz 3 â€” Python Basics
Total Questions: 10
Duration: 30 seconds
------------------------------------------------------------

Q1. What is the output of print([i for i in range(3)])?
  A) [1,2,3]
  B) [0,1,2] (Correct, Chosen)
  C) [0, 1, 2]
  D) (0,1,2)
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q2. Which of the following is NOT true for Python decorators?
  A) They modify function behavior
  B) They must return a function (Chosen)
  C) They are used with @ syntax
  D) They can be applied to variables (Correct)
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q3. How do you make a class method private in Python?
  A) Prefix method with __ (Correct)
  B) Prefix with _
  C) Use @private
  D) No privacy in Python (Chosen)
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q4. Which protocol is used for the context manager with statement?
  A) __enter__ / __exit__ (Correct, Chosen)
  B) __on__ / __off__
  C) __start__ / __stop__
  D) __get__ / __set__
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q5. Which of the following enables lazy evaluation?
  A) tuple
  B) list
  C) generator (Correct, Chosen)
  D) set
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q6. What is the main advantage of 'slots' in a class?
  A) Prevents inheritance
  B) Reduces memory usage (Correct)
  C) Increases speed (Chosen)
  D) Improves readability
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q7. How do you define an abstract base class?
  A) @base
  B) @abstractclass
  C) abstract.Base (Chosen)
  D) abc.ABCMeta (Correct)
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q8. How do you force garbage collection in Python?
  A) release()
  B) os.clean() (Chosen)
  C) del()
  D) gc.collect() (Correct)
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q9. Which module provides access to interpreter internals?
  A) sys (Correct)
  B) os
  C) site (Chosen)
  D) interp
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q10. What is the output type of json.loads()?
  A) dict (Correct)
  B) str
  C) list
  D) tuple (Chosen)
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------

Final Score: 3/10 (30.0%)
