Name: divanshi
Timestamp: 2025-11-11 21:48:15
Quiz: Quiz 1 â€” C++ Basics
Total Questions: 10
Duration: 40 seconds
------------------------------------------------------------

Q1. Which of the following cannot be overloaded in C++?
  A) ++
  B) ->
  C) :: (Correct, Chosen)
  D) ()
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q2. What does 'mutable' keyword allow in a const object?
  A) Change static members
  B) Modify that specific member (Correct, Chosen)
  C) Modify all members
  D) None
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q3. Which constructor is called during object copy?
  A) Default
  B) Parameterized
  C) Copy constructor (Correct, Chosen)
  D) Move constructor
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q4. What is the output of sizeof('A')?
  A) 1 (Correct, Chosen)
  B) 2
  C) 4
  D) Depends on compiler
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q5. Which cast is safest among the following?
  A) reinterpret_cast
  B) static_cast
  C) const_cast (Chosen)
  D) dynamic_cast (Correct)
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q6. Which function in a class cannot be virtual?
  A) Constructor (Correct)
  B) Destructor
  C) Member Function (Chosen)
  D) Operator Function
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q7. When does a destructor get called automatically?
  A) At program start
  B) When object is destroyed (Correct, Chosen)
  C) At object creation
  D) When memory leaks occur
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q8. What is a pure virtual function?
  A) Function with no return
  B) Function with body
  C) Function declared with = 0 (Correct, Chosen)
  D) Function using static
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q9. What does 'this' pointer represent?
  A) Pointer to base class
  B) Pointer to calling object (Correct, Chosen)
  C) Pointer to derived class
  D) Pointer to global scope
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q10. What happens when delete is applied to a null pointer?
  A) Runtime error
  B) Segmentation fault
  C) No effect (Correct, Chosen)
  D) Memory leak
Result: Correct
------------------------------------------------------------

Final Score: 8/10 (80.0%)
