Name: divanshi
Timestamp: 2025-11-12 00:55:54
Quiz: Quiz 2 â€” C Basics
Total Questions: 10
Duration: 43 seconds
------------------------------------------------------------

Q1. Which file extension is used for C source files?
  A) .c (Correct, Chosen)
  B) .cpp
  C) .h
  D) .cs
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q2. Which function prints text to the screen?
  A) printf() (Correct, Chosen)
  B) print()
  C) cout
  D) disp()
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q3. Which header file is needed for printf or scanf?
  A) stdlib.h
  B) conio.h
  C) stdio.h (Correct, Chosen)
  D) math.h
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q4. Which keyword is used to define a user-defined type?
  A) union
  B) struct
  C) enum
  D) typedef (Correct, Chosen)
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q5. What is the result of sizeof(char)?
  A) 1 (Correct)
  B) 2 (Chosen)
  C) 4
  D) Compiler dependent
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q6. What is memory leak?
  A) Incorrect value access
  B) Allocated memory not freed (Correct)
  C) Wrong pointer assignment (Chosen)
  D) Stack overflow
Result: Incorrect
------------------------------------------------------------
Q7. What does #define MAX 100 do?
  A) Defines variable MAX
  B) Creates 100
  C) Sets macro MAX to 100 (Correct, Chosen)
  D) None
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q8. Which data type is suitable for large numbers?
  A) int
  B) long (Correct, Chosen)
  C) float
  D) char
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q9. Which keyword restricts inheritance?
  A) restrict
  B) const
  C) private
  D) static (Correct, Chosen)
Result: Correct
------------------------------------------------------------
Q10. What does #undef do?
  A) Undefines macro (Correct, Chosen)
  B) Define macro
  C) Resets
  D) Exits
Result: Correct
------------------------------------------------------------

Final Score: 8/10 (80.0%)
